\hypertarget{PEL-0013:ruxe9sumuxe9}{%
\subsection{Résumé}\label{PEL-0013:ruxe9sumuxe9}}

Réforme de la Formation et individualisation des parcours: décrire des
certifications par Blocs de compétences en multi-certifiant et
multi-organismes formateurs et responsables.

\hypertarget{PEL-0013:origine}{%
\subsection{Origine}\label{PEL-0013:origine}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  HTML:
  \url{https://dev.lheo.org/pel/pel-0013.html}
\item
  Source:
  \url{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0013.md}
\item
  PDF:
  \url{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0013.pdf}
\end{itemize}

\hypertarget{PEL-0013:solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{PEL-0013:solution-technique-proposuxe9e}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Multivaluation de \texttt{\textless{}code-CERTIFINFO\textgreater{}},
  ajout d'un élément
  \texttt{\textless{}reference-code-FORMACODE\textgreater{}}: référence
  à un code formacode décrit par ailleurs dans
  \texttt{\textless{}domaine-formation\textgreater{}}:
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}formation\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}domaine{-}formation\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}code{-}FORMACODE\textgreater{}}\NormalTok{12345}\KeywordTok{\textless{}/code{-}FORMACODE\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}code{-}FORMACODE\textgreater{}}\NormalTok{12346}\KeywordTok{\textless{}/code{-}FORMACODE\textgreater{}}
\NormalTok{    ...}
  \KeywordTok{\textless{}/domaine{-}formation\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}certification\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}code{-}CERTIFINFO\textgreater{}}\NormalTok{54321}\KeywordTok{\textless{}/code{-}CERTIFINFO\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}reference{-}code{-}FORMACODE\textgreater{}}\NormalTok{12345}\KeywordTok{\textless{}/reference{-}code{-}FORMACODE\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}/certification\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}certification\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}code{-}RNCP\textgreater{}}\NormalTok{74321}\KeywordTok{\textless{}/code{-}RNCP\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}reference{-}code{-}FORMACODE\textgreater{}}\NormalTok{12346}\KeywordTok{\textless{}/reference{-}code{-}FORMACODE\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}/certification\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}action\textgreater{}}
\NormalTok{    ...}
    \KeywordTok{\textless{}session\textgreater{}}
\NormalTok{      ...}
      \KeywordTok{\textless{}blocs{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}reference{-}code{-}CERTIFINFO\textgreater{}}\NormalTok{54321}\KeywordTok{\textless{}/reference{-}code{-}CERTIFINFO\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}bloc{-}competence\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}intitule{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/intitule{-}bloc\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}code{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{RNCPxxxBC0...}\KeywordTok{\textless{}/code{-}bloc\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}/bloc{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}bloc{-}competence\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}intitule{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/intitule{-}bloc\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}code{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{RNCPxxxBC4...}\KeywordTok{\textless{}/code{-}bloc\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}/bloc{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}validation{-}blocs\textgreater{}}\NormalTok{0}\KeywordTok{\textless{}/validation{-}blocs\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}/blocs{-}competence\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}blocs{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}reference{-}code{-}RNCP\textgreater{}}\NormalTok{74321}\KeywordTok{\textless{}/reference{-}code{-}RNCP\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}bloc{-}competence\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}intitule{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/intitule{-}bloc\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}code{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{RNCP74321BC9...}\KeywordTok{\textless{}/code{-}bloc\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}/bloc{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}bloc{-}competence\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}intitule{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/intitule{-}bloc\textgreater{}}
          \KeywordTok{\textless{}code{-}bloc\textgreater{}}\NormalTok{BC19...}\KeywordTok{\textless{}/code{-}bloc\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}/bloc{-}competence\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}validation{-}blocs\textgreater{}}\NormalTok{1}\KeywordTok{\textless{}/validation{-}blocs\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}/blocs{-}competence\textgreater{}}
\NormalTok{      ...}
    \KeywordTok{\textless{}/session\textgreater{}}
\NormalTok{    ...}
  \KeywordTok{\textless{}/action\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
\KeywordTok{\textless{}/formation\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Nouvelle table \texttt{dict-validation-blocs}:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{0} partielle : X blocs mais pas la totalité de date à date
\item
  \texttt{1} totale : tous les blocs
\item
  \texttt{2} mixte : une session totale mais proposée également en
  individualisation de parcours avec des blocs accessibles dans cette
  session
\end{itemize}
